［金庸撚請入］倚天黃衫女身份？

又姓楊，又終南山古墓，咁梗係楊過後人啦…

但佢阿媽(或者阿嫲，甚至太婆）係唔係小龍女呢？我個人一直都覺得係，但又總係有小小覺得唔妥，點解係着黃衫，唔係小龍女一貫嘅白色？

啱啱睇咗一堆網友分析，可能偏激咗啲，但睇落又有啲似層層

請教各位資深金庸撚點睇？

睇錯咗天琦嘅揮手

佢同金庸有撚關係咩！

都講明仲有咩好估

小龍女着白色個後人就要跟返白色架喇咩

個期潮流唔興白色咪轉下囉

元朝係蒙古佬管，又有好多波斯人，你唔見佢地成日著黃色衫咩？

當然唔一定，但點解會特別提出一種唔同嘅顏色，略過唔提咪得囉。係咪故意？巴打睇咗條link，再交換下意見啦…

我一時間都唔係咁接受到…但同時覺得好似有少少道理…

如果佢係小龍女後人即係古墓派
古墓派無男人為佢死唔可以出古墓

即係.....

佢結左婚

.....
唔好鑽咁多牛角尖
寫文章形容下角色着咩色衫好正常姐
再者金庸又冇表明佢姓甚名誰
用佢身上衣物顏色作為一個代號都唔奇

法唔法國佢個樣好似穆念慈?

終南山後 活死人墓 神鵰俠侶 絕跡江湖

應該都係佢後代，金庸都要交代返佢地的後代點樣。

郭靖個女就出來，個仔戰死。

楊過身為主角都要交代返佢地後代

我覺得佢地諗得太多

黃衫只係其中一環，試睇下其他分析，當然唔排除部分讀者鑽牛角尖，甚至穿鑿附會…

不過，考慮到楊過搵返小龍女嗰陣，小龍女都成四十歲，生兒育女係咪難咗啲？

老實講，武林高手嘅身體構造，我識條春咩？四十歲生仔女可能全無難度。

睇咗條link嘅講法，有啲感想：

如果郭芙最後真係同楊過一齊，又真係另有一番味道…亦可以呼應返射雕一開頭，郭嘯天同楊鐵心兩家嘅因緣…

另外，有興趣諗「楊逍」同「紀曉芙」，佢哋嘅名，係咪真係有意嘅伏線？好似巧合咗啲…

歡迎多啲金庸撚入嚟俾下意見：

啲分析有少少道理
啲分析太過牽強

網上都有好多反駁文, 如果假如耶律無叛變, 楊過又只愛小龍女一個, 咁:

1. 小龍女毒發早死, 無後
2. 襄陽城破, 郭靖戰死, 耶律齊戰死
3. 郭芙帶子逃走, 去搵楊過托孤, 子避禍改楊姓

當年連載寫死小龍女真係好多人屌
鏞哥唔gur受壓改故事咪喺下一部暗示

當年結局係點
楊過最後自殺？

睇既時候已經估係同郭黃一家
然後最後話終南山上
一直都覺得怪怪地
不過冇深究落去
落完篇文好想重睇

網上大把反駁文

黃蓉幾歲生第二次？

3x

小龍女死
郭襄係替身
好似係

金庸當年唔係一日千幾字post 明報架咩
點會有結局之後再改?

會唔會係出書果陣改？
好似新修版果d咁
純鳩up